德國手機防毒測試證實 Google Play Protect 仲衰過安全衛士360！

最近德國的獨立資安實驗室 AV Test 所執行的最新 Android 防毒軟體測試中，內建的 Android 內的防護程式 Google Play Protect 也名列其中 ，可以說是這項測試與 Google Play Protect 的初次會面 。至於初次見面的Google Play Protect表現如何呢 ？答案竟是「無一檢出 」，非常之慘 ：

全文：

笑撚死

AV TEST 所進行的測試對許多運作在行動裝置、電腦等平台上的防毒軟體別具意義，可以說是一整年度的攔截表現之縮影。當然也會有不少初次參加的防毒軟體，不過這次的測試倒是很有意思，因為新參戰的竟然是Google Play Protect 。

嚴格說起來其實也是資安軟體，只是一般不需要自己安裝，而是自己出現在 Android 系統內的 Play 商店中，主動為其下所有上架 App 進行一次全面性的檢測 ，讓使用者在下載 App 時，看到Google Play Protect的建議能感到安心 ：

不過，這次參加的其他對手都是目前多半在市面上就見得到的商業防毒軟體，攔截率跟偵測率都超高，起碼都上 90%，但是，Google Play Protect的成績卻驚人的讓人下巴掉下來 ，因為在 Protect 這個項目上，Google Play Protect居然高掛鴨蛋，一個都沒有 ，不禁令人咋舌 。

中毒唔影響日常使用

不過，Google Play Protect在定位上比較特殊，一般沒有給使用者直接下載，而是在 Play Store 上控管軟體，筆者認為零檢出實在有些誇張，但考慮到Google Play Protect並非一般軟體，而是一項服務，因此可能測試的方向無法跟其他軟體相比較。但是零檢出實在太驚人 ，筆者乍看到這個內容還以為是惡作劇的玩笑 ，沒想到跟官網資訊一對照 ，居然還是真的 ：

▲ Google Play Protect 防護 Android 上的 Google 服務與 Play Store 內的 App 們，職責重大。

我們都知道Google Play Protect在過去一年中低調的運作在 Google Play Store、GMail 和其他 Android 版本的 Google 服務，不過認真的說，就算是這麼勞苦功高，但在真正的惡意軟體與病毒面前居然毫無反應 ，實在太過嚴重 。這樣一來到底該說Google Play Protect有再保護系統，還是只是個幌子都很難說的清楚了 。甚至有媒體認為，既然表現成這樣，就應該讓其他的防毒軟體來協防大家的系統 ，而不是用 Google 自己生出來的糟糕玩意 。

筆者認為，AV Test 對許多商業防毒軟體給出誇張的高分，就算是最低的項目也有不錯的分數，疑似有為商業軟體擦脂抹粉的嫌疑。Google Play Protect終究不是為了營利而推出的軟體，對比其他可能需要數十元到數百元的軟體來說，Google Play Protect確實是個威脅。趁著這次測試的機會好好的讓對手見識到自己更可靠的事實，來加強消費者的印象，這點也是很有機會的：

▲ Google Play Protect 的零檢出讓人在意，不過數據擺在眼前，就算有諸多懷疑，也只能暫且放下。

又整垃圾

ai 好勁架嘛
machine learning 中多幾次就識防架啦,
同人一樣, 病過先有免疫力架咩,
你識條毛咩,
屌你

有疫苗都唔打，要自己種，新鮮啲呀

好大陣腥味

連首席打手都駁唔到

擺黎做乜姐 android 不嬲係垃圾黎嫁啦

駁黎做乜姐 android 不嬲係垃圾黎嫁啦

Samsung求其寫都好過google，你話啱唔啱先？

水人買note8

你買左未

貼錢都唔要

我要

炸撚死你

唔係碌柒至係咁咩？

其實放喺Google Play server上面，又點會detect到個app對你做緊d咩，係用嚟scan source code有冇某d用到爛晒嘅malicious code姐。

同埋最大作用，係當有大鑊嘢發生，可以一次過remote俾你哋disable/delete出事嘅app